官媒發功斥「香港大陸化」抹黑

2018年10月09日

官媒發功斥「香港大陸化」抹黑

《中國日報》發文反駁指控，死撐馬凱事件無損一國兩制。

【本報訊】中國官方出版的英文報章《中國日報》發表評論文章，指香港入境處拒絕香港外國記者會（FCC）第一副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）工作簽證續期，只是眾多被入境處拒絕續簽申請的其中一個，對於有言論認為此舉是損害一國兩制，文章反駁相關指控並無根據。

指事件無破壞一國兩制

文章指出，香港入境處每年因各種原因拒絕簽證及續簽申請，馬凱只是眾多被拒絕申請的其中一個，又強調香港新聞界只要符合法律，仍然可以一如既往自由運作，發聲權利不會被扼殺。

文章反駁有言論認為香港入境處拒絕馬凱的工作簽證續期是破壞一國兩制原則，認為指控沒有根據，是攻擊中央和特區政府，強調批出簽證及續簽是主權權利，其他國家政府不得干涉。

文章又反駁，有人指中央政府正嘗試將香港「大陸化」，批評有關言論的真正目的是要抹黑一國兩制，並引述國家主席習近平多次指出會全面準確貫徹落實一國兩制方針，認為特區政府正按《基本法》執行一國兩制這個獨特制度，與外國政客描繪的情況剛剛相反。

另外，行政會議成員湯家驊在社交網站發文反駁，認為馬凱不是因為以記者身份報道新聞而遭「報復」，而是因為以會長身份製造新聞而遭不發工作簽證。湯家驊又引用有「建制第一健筆」之稱的專欄作家屈穎妍指美國拒絕記者入境作例子：「為何當時不見英國政府高調『促請』美國政府作『緊急』解釋？」

湯家驊強調，政府沒干預新聞報道，形容事件在這時候發生非常可惜和不幸：「可惜和不幸是因為特區政府再一次雙手送上一份大禮給予反對『一國兩制』者，令他們又有新彈藥，可以高呼『新聞自由已死！』值得嗎？」

■記者謝明明

上一則
上一則
「港要遵守國際公約保障新聞自由」法律界全體選委促政府交代

下一則
下一則
民主派擬傳召特首解畫

「二次懲罰」僅批7天旅客簽證

「港要遵守國際公約保障新聞自由」法律界全體選委促政府交代

民主派擬傳召特首解畫

學者：威脅手段難逼外媒屈服

港府拒續FCC副主席簽證美商會罕有發聲：損港經濟地位

講事實都唔得

幾廿歲人都仲用小學生式賴皮「隔離阿邊個邊個都抄功課,點解唔罰佢」

佢地都知大陸化係幾惡毒

藍色邏輯

大陸中國化有咩問題

乜香港唔係中國自古以黎不可分割嘅領土咩

"紅線"高於法律,冇法律就立即整出嚟,點一如以往?

最垃圾嘅就係一講警權,又搬返美國出嚟

人地講就唔撚得

繼續撐

回左歸 大陸化有咩問題？ 分裂國家嗎？

因為害怕美國取消香港關係法！

香港大陸化 有咩問題

大陸化不是好事嗎
人心真正回歸

之前唔係話香港唔夠支那化咩?

依啲叫接軌，想邊緣化香港？作反？

愈講愈衰

點解香港大陸化會係抹黑？

阿爺唔要我地喇

中國化係讚揚

對佢哋嚟講大陸化唔係代表進步咩

港府日日叫啲後生向大陸學習，又話深圳超越香港點點點，而家又話大陸化惡毒，媽我好亂呀

支那口口聲聲話要去殖化，而家俾人講係大陸化係抹黑？即係覺得自己衰唔係好野？

完美示範「出爾反爾」